\phantomsection \label{subsubsec:RC14}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{RC14}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{RC14}{RC.14}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Électronique avancée pour les télécoms~: Système bouclé et oscillateurs } % RC14 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1GbqqBO-P9DGOwtSCRvd4oBpU0IeTdrLEPSJWgKYwS1w/edit}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale} > \textit{Ressource complémentaire} \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 15h CM/TD et 0h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 15h CM/TD et 0h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	&  \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étude des processus et circuits électroniques sur lesquels s'appuient
les communications numériques est importante pour les étudiants du
B.U.T. R\&T désireux de poursuivre des études dans le secteur des
télécoms ou de l'électronique, en particulier les systèmes embarqués.\\
Les systèmes bouclés sont très utilisés en télécommunications pour
réaliser des fonctions de synchronisation et de génération de signaux
porteurs et horloge. La mise en œuvre de systèmes bouclés simples comme
les oscillateurs est l'occasion de traiter au sein d'un même circuit les
notions d'amplification, de synchronisation, de filtrage, d'intégration,
de comparaison et d'adaptation d'impédance. La compréhension du
fonctionnement de ces circuits permet de mieux appréhender la complexité
de leur mise en œuvre et leurs limites de fonctionnement.\\
Cette ressource s'insère aussi dans un contexte de poursuite d'études en
écoles d'ingénieurs et master orientés télécoms, voir même électronique,
et peut apparaître dans la formation au cours des semestres 3 à 6.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Rappel : diagramme de Bode, filtrage, amplification, fonction
  intégration, fonction comparaison
\item
  Mise en application sur un système bouclé : étude des oscillateurs
  \begin{itemize}
  \item
    Oscillateur accordé (sinusoïdal)
  \item
    Oscillateur à relaxation (carré)
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: \\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\hyperlink{SAE432}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.DevCloud.STAGE}} Stage DevCloud
\tabularnewline
\hyperlink{SAE442}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.IOM.STAGE}} Stage IOM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE452}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.PilPro.STAGE}} Stage PilPro
\tabularnewline
\hyperlink{SAE462}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.ROM.STAGE}} Stage ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R104}{\textcolor{ressourceC}{R1.04}} Fondamentaux des systèmes électroniques
\tabularnewline
\hyperlink{R205}{\textcolor{ressourceC}{R2.05}} Signaux et Systèmes pour les transmissions
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Diagramme de Bode, Amplification, Filtre passe-bande, Système bouclé, Oscillateur. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

